跟住依條片整，依家連website 都用唔到

整完依加我個website 用唔到，寫住redirect you too many times ,wordpress admin 又入唔到

有冇得點樣disable let’s encrypted 定係有冇其他方法

廿年無用wordpress 路過幫你推吓

我用過 apache + wordpress
又轉過用nginx + wordpress

你想由http轉去https ? 所以加張cert?

新手，咩都唔識 見得閒自學下

我依家都係用nginx 但唔係wordpress

我淨係跟住條片咁整，打完d code 就上唔到網，個網寫住error redirect too many times , 新手咩到唔識，好似係要逼個http 行 https

未加 rewrite 之前應該試過ok?

RewriteEngine OnRewriteCond %{HTTPS} !=onRewriteRule ^/(.*) https://yourdomain.com/$1 [R,L]

試下加permarnant
[R,L] -> [R=permanent,L]

利申乜都唔識

google cloud 我唔識。
不過你冇backup d config 先。知唔知點fallback ?
條片有冇教fallback ?

老實講，幫唔到你。唔通問你攞root account 咩 -____-
睇下D /var/log/message 有冇D error (or subfolder http)
不過都係fallback 左D 野先。

唔係幾清楚咩係config ，同埋唔知咩係fall back ，條片冇教依d野，Website 咩都末寫，所以冇囇d野唔緊要，想知有冇得reset 曬所有野，重新set過

打完sudo .opt/bitnami /ctlscript.sh restart apache 就奶野

restart 只係restart
有問題係你改咗嘅嘢
你有無試下加permarnant 會點?

如果要fallback （整work 返個web先)
Please follow the steps.
1. 行返 佢既第三行 (sudo nano /opt/bitnami/apache2/**** 太多字唔打啦）
2. 你之前加左三行，remove 返去, save it
3. 行佢第九行 ( sudo /opt/bitnami/ctlscript.sh restart apache)

純粹share 我當時用apache 點redirect.

放到最後。第一句係comment.

#Rewrite for port 80 to 433
RewriteEngine On
RewriteCond %{HTTPS} off
RewriteRule (.*) https://%{SERVER_NAME}/$1 [R,L]

work 啦，唔該囇啊 咁如果HTTPS已經有secure 但係http仲係末secure 咁可以點整，有咩建議

唔係好明，所以將之前三行野用你依個就可以redirect ?

你 cap 張圖都懶

淨係得咁多炸 依加整返好

唔敢答你。因為apache 出過2.2 同2.4 ，我自己都搞唔清。
但我會咁做。做IT 第一樣野要識得backup 同 fallback
所以我會先backup 你要改既configure file. (即係 /opt/bitnami/apache2/conf/bitnami/bitnami.conf )

1. cp -pv /opt/bitnami/apache2/conf/bitnami/bitnami.conf /opt/bitnami/apache2/conf/bitnami/bitnami.conf.20200312
(You need to know why use cp with argument p)

2. 跟住先開始改
sudo nano /opt/bitnami/apache2/conf/bitnami/bitnami.conf
(題外話: 我唔suggest 用nano, 太friendly. 學用vi 啦, 我都學緊)

3. 打開之後，把我打個三句，放到最後。最後restart apache
4. 唔得就fallback. 再 restart apache.

-----
萬一真係唔得，咪disable 左個port 80 http , 唔好放出街。

work 啦，唔該曬 加咗permanent 之後 http 同https 都secure 咗

打完依個 opt/bitnami/apache2/conf/bitnami/bitnami.conf 就彈咗句 premission denied
之後再打完第一段野 cp-pv 就話 -bash:cp-pv: command not found

但係我頭先將刪咗既個三行 加咗permanent

RewriteEngine On
RewriteCond %[HTTPS] !=on
RewriteRule ^/(.*) https: [R=premanent,L]

之後我見到 http 同埋 https 同secure ，係唔係既係代表成功

打完依個 opt/bitnami/apache2/conf/bitnami/bitnami.conf 就彈咗句 premission denied
之後再打完第一段野 cp-pv 就話 -bash:cp-pv: command not found

但係我頭先將刪咗既個三行 加咗permanent

RewriteEngine On
RewriteCond %[HTTPS] !=on
RewriteRule ^/(.*) https: [R=premanent,L]

之後我見到 http 同埋 https 同secure ，係唔係既係代表

咁如果加左permanent 就work, 就keep 住啦。要做呢樣野應該有好多唔同答案。可以就始結案。

但reply 返你另外問既問題。
首先可能要加 sudo, 係cp -pv . 即係sudo cp -pv.
第二，應該係cp -pv (中間有space), cp 係copy 意思。-p 係指保留copy file ownership, v 指print 個message 出來。

Suggest 借本Linux 書睇下好喎。定呢個係功課黎 ？

唔係功課黎，上堂淨係學到 html 同埋少少CSS ，我見依加有d時間所以想自學下咪去youtube 睇吓咯

堅想學野，應該去自己setup linux server ，對你好。
當然冇機就唯有用住google cloud 先。